[                          
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "입/출력장치와 주기억장치 사이에 위치하여 데이터 처리속도의 차이를 줄이는데 도움이 되는 장치는?",
        "correct_answer": "입/출력 채널",
        "incorrect_answers": [ 
            "입/출력 채널",
            "명령해독기",
            "연산장치", 
            "인덱스레지스터"
        ],
        "desc": "채중입 : 채널은 중앙처리장치와 입출력 장치 사이에서 데이터 처리 속도 차이를 보완해 줍니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음과 같은 계산에 의해 주소를 지정하는 방식은?",
        "question_desc": "유효번지 = 프로그램카운터(PC)+주소부분(Operand)",
        "correct_answer": "상대주소지정",
        "incorrect_answers": [
            "색인주소지정",
            "상대주소지정",
            "베이스주소지정", 
            "절대주소지정"
        ],
        "desc": "주소부분 + 프로그램카운터(PC) : 상대주소(Relative)주소부분 + 인덱스 레지스터(Index) : 인덱스 주소방식주소부분 + 베이스 레지스터(Base) : 베이스 주소방식PC값을 더하는 경우만 특별히 상대주소라고 합니다.나머지는 더해지는 레지스터 이름을 그대로 사용합니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "(11111)₂+ (01011)₂의 결과로 옳은 것은?",
        "correct_answer": "(101010)₂",
        "incorrect_answers": [
            "(101010)₂",
            "(110101)₂",
            "(101001)₂", 
            "(010101)₂"
        ],
        "desc": "<br>11111<br>  +01011<br>______<br>101010"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "동시에 여러 개의 입/출력 장치를 제어할 수 있는 채널(Channel)은?",
        "correct_answer": "Multiplexer",
        "incorrect_answers": [
            "Multiplexer",
            "Duplex",
            "Register", 
            "Selector"
        ],
        "desc": "<br>11111<br>  +01011<br>______<br>101010"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음과 같은 설명에 해당되는 용어는?",
        "question_desc": "컴퓨터가 정상적인 업무를 수행하는 도중에 발생하는 예기치 않은 일들에 대하여 컴퓨터의 작동이 중단 없이 계속적으로 업무를 수행할 수 있도록 하는 기능",
        "correct_answer": "Interrup",
        "incorrect_answers": [
            "Spooling",
            "Buffering",
            "Interrup", 
            "Virtual Memory"
        ],
        "desc": "인터럽트 : 정상적일 일을 처리 하는 도중 예기치 못한 상황이 발생하여 예기치 못한 일부터 먼저 처리한후 다시 원래 일을 다시 하는것"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "기억장치에서 읽어낸 명령을 받고 이것을 실행하기 위하여 일시 기억하는 레지스터는?",
        "correct_answer": "명령(instruction)",
        "incorrect_answers": [
            "명령(instruction)",
            "누산기(accumulator)",
            "저장(storage)", 
             "인덱스(index)"
        ],
        "desc": "명령어를 읽어서 저장한다고 하였으므로 명령어 레지스터(IR) 입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "2진수 (110010101011)2을 8진수와 16진수로 올바르게 변환한 것은?",
        "correct_answer": "(6253)8, (CAB)16",
        "incorrect_answers": [
            "(5253)8, (BAB)16",
            "(5253)8, (CAB)16",
            "(6253)8, (BAB)16", 
            "(6253)8, (CAB)16"
        ],
        "desc": "8진수 변환시에는 3자리씩 110 010 101 011 으로 끊고 각각 계산하여 6,2,5,3으로 만듭니다.16진수 변환시에는 4자리씩 1100 1010 1011 으로 끊고 각각 계산하여 12,10,11으로만듭니다.16진수를 계산하면 1,2,3,4,5,6,7,8,9,A,B,C,D,E,F 중에 맞는 숫자를 찾아서 계산하여 CAB를 만듭니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "이항(binary) 연산에 해당하는 것은?",
        "correct_answer": "AND",
        "incorrect_answers": [
            "COMPLEMENT",
            "AND",
            "ROTATE", 
            "SHIFT"
        ],
        "desc": "단항연산자 : Rotate, Shift, Move, Not, Complement그외는 모두 이항 연산자로 보시면 됩니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 블록화 레코드에서 블록화 인수는?", 
        "question_img": "gineungsaJC2009_05_01",
        "correct_answer": "3",
        "incorrect_answers": [
            "1",
            "2",
            "3", 
            "4"
        ],
        "desc": "블록화 인수(BF, 블로킹팩터) : IBG와 IBG 사이에 있는 논리 레코드 갯수위 그림에서는 3개의 논리레코드가 들어 있습니다.총 합 6개의 논리 레코드라고 생각하시면 안됩니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "불(Boolean) 대수의 정리 중 틀린 것은?",
        "correct_answer": "1 + A = A",
        "incorrect_answers": [
            "1 + A = A",
            "1 · A = A",
            "0 + A = A", 
            "0 · A = 0"
        ],
        "desc": "불대수에서1 : 제일 큰값0 : 제일 작은값A, X, Y등 알파벳 : 1보다 작고 0보다 큰값연산자 + : 큰값 출력연산자 * : 작은값 출력<br>[예] 1+A=A 1과 A중에서 1이크고, A가 작은데. +연산자로 연결되어 큰값 1이 답<br>[예] 1*A=A 1과 A중에서 1이크고, A가 작은데. *연산자로 연결되어 작은값 A가 답<br>[예] 0+A=A 0과 A중에서 A이크고, 0이 작은데. +연산자로 연결되어 큰값 A가 답<br>[예] 0*A=0 0과 A중에서 A이크고, 0가 작은데. *연산자로 연결되어 작은값 0이 답"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "원격지에 설치된 입/출력 장치는?",
        "correct_answer": "단말장치",
        "incorrect_answers": [
            "변/복조장치",
            "스캐너",
            "단말장치", 
            "X-Y 플로터"
        ],
        "desc": "변복조기 : 모뎀<br>스캐너 : 그림등을 읽어 들이는 장치<br>단말장치 : 원격지에 설치된 입출력 장치<br>X-Y플로터 : 건설도면등 아주 큰 출력물을 출력할때 사용합니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 주소지정 방법 중 처리속도가 가장 빠른 것은?",
        "correct_answer": "즉시주소지정(Immediate Addressing)",
        "incorrect_answers": [
            "직접주소지정(Direct Addressing)",
            "간접주소지정(Indirect Addressing)",
            "즉시주소지정(Immediate Addressing)", 
            "인덱스주소지정(Index Addressing)"
        ],
        "desc": "접근 방식에 의한 주소지정묵-즉-직-간<br>묵시적(Implied) :메모리 참조 회수0<br>즉시주소(immediate) : 0<br>직접주소(direct) : 1<br>간접주소(indirect) : 2<br>메모리 참조 횟수가 많을수록 속도가 느리다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "정보검색 엔진에서 AND, OR, NOT과 같은 연산자가 사용된다. 이 연산자를 무슨 연산자라 하는가?", 
        "correct_answer": "불 연산자",
        "incorrect_answers": [
            "불 연산자",
            "드모르간 연산자",
            "우선 연산자", 
            "키워드 연산자"
        ],
        "desc": "AND, OR, NOT은 논리 연산자 입니다.불 연산자 라고도 합니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 진리표와 같이 연산이 행해지는 게이트는?",
        "question_img": "gineungsaJC2009_05_02",
        "correct_answer": "AND",
        "incorrect_answers": [
            "OR",
            "AND",
            "NAND", 
            "XOR"
        ],
        "desc": "AND연산 : 직렬회로 - X1(입력1), X2(입력2)모두 1일때만 결과(Y)도 1(참)<br>OR연산 : 병렬회로 - X1(입력1), X2(입력2) 둘 중 하나만 1이어도 결과(Y)는 1(참)<br>XOR연산 : 배타적(서로다름) - X1(입력1), X2(입력2)가 서로 다를때 1,0 또는 0,1 일때만 1(참)"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 논리회로의 논리식은?", 
        "question_img": "gineungsaJC2009_05_03",
        "correct_answer": "불 연산자",
        "incorrect_answers": [
            "불 연산자",
            "드모르간 연산자",
            "우선 연산자", 
            "키워드 연산자"
        ],
        "desc": "(A' +B')' 입니다..바로 답을 찾을수는 없습니다.드모르간 정리를 이용하면 됩니다.f = (A' +B')' = 해설다시확인"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 회로(Circuit)에서 결과가 “1”(불이 켜진 상태)이 되기 위해서는 A와 B는 각각 어떠한 값을 갖는가?", 
        "question_img": "gineungsaJC2009_05_04",
        "correct_answer": "A = 1, B = 1",
        "incorrect_answers": [
            "A = 0, B = 1",
            "A = 0, B = 0",
            "A = 1, B = 1", 
            "A = 1, B = 0"
        ],
        "desc": "두 A, B 선이 모두 연결(1)되어야 꼬마전구에 불이 들어 옵니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "명령어의 구성이 연산자부가 3bit, 주소부는 5bit로 되어있을 때, 이 명령어를 사용하는 컴퓨터는 최대 몇 가지의 동작이 가능한가?", 
        "correct_answer": "8",
        "incorrect_answers": [
            "256",
            "16",
            "8", 
            "32"
        ],
        "desc": "명령어의 갯수는 연산자부 비트에 의해서 결정됩니다.현재 3비트 사용하므로 2의 3승개의 명령어 사용이 가능합니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "입/출력 장치의 동작속도와 전자계산기 내부의 동작속도를 맞추는데 사용되는 레지스터는?", 
        "correct_answer": "버퍼 레지스터",
        "incorrect_answers": [
            "버퍼 레지스터",
            "시프트 레지스터",
            "어드레스 레지스터", 
            "상태 레지스터"
        ],
        "desc": "버퍼레지스터 : 서로 다른 장치간의 속도 차이를 보완하기 위해서 사용하는 레지스터"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "연산 후 입력 자료가 변하지 않고 보존되는 특징의 장점을 갖는 명령어 형식은?", 
        "correct_answer": "3-주소 명령어 형식",
        "incorrect_answers": [
            "0-주소 명령어 형식",
            "1-주소 명령어 형식",
            "2-주소 명령어 형식", 
            "3-주소 명령어 형식"
        ],
        "desc": "명령어 형식<br>0주소 : 스택(Stack)<br>1주소 : 누산기(ACC)<br>2주소 : 일반적,범용, 기억불능,자료보존 불능<br>3주소 : 특수, 기억가능, 자료보존 가능"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "RS Flip-Flop 회로의 동작에서 R=1, S=1을 입력하였을 때 출력으로 옳은 것은?", 
        "correct_answer": "부정(not allowed)",
        "incorrect_answers": [
            "1",
            "부정(not allowed)",
            "0", 
            "변화 없음(no change)"
        ],
        "desc": "S부분에 1이 들어가면 셋팅(Set)을 하란말R부분에 1이 들어가면 리셋(Reset)을 하란말입니다.R=1,S=1이란 셋팅도 하고 리셋도 하라는 말이 됩니다..이경우 컴퓨터는 어쩌해야 할지를 모르게 됩니다..그래서 부정입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "프레젠테이션의 기능과 역할에 대한 설명으로 틀린 것은?", 
        "correct_answer": "컴퓨터를 이용하여 계산과 관련된 작업을 쉽게 처리 분석하여 활용할 수 있도록 개발된 응용프로그램",
        "incorrect_answers": [
            "정보 전달 및 의사 결정 도구",
            "컴퓨터를 이용하여 계산과 관련된 작업을 쉽게 처리 분석하여 활용할 수 있도록 개발된 응용프로그램",
            "전달하고자 하는 정보를 빠르고, 쉽고, 효과적으로 전달가능", 
            "정확한 데이터와 설득력 있는 논리를 통하여 정보 전달"
        ],
        "desc": "스프레드시트 : 컴퓨터를 이용하여 계산과 관련된 작업을 쉽게 처리 분석하여 활용할 수 있도록 개발된 응용프로그램으로 대표적으로 엑셀 프로그램이 있습니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "도메인에 대한 설명으로 가장 적합한 것은?", 
        "correct_answer": "하나의 속성에 취할 수 있는 값의 범위",
        "incorrect_answers": [
            "하나의 속성에 취할 수 있는 값의 범위",
            "튜플을 구분할 수 있는 범위",
            "튜플들의 관계를 표현하는 범위", 
             "릴레이션을 표현하는 기본 단위"
        ],
        "desc": "도메인(Domain) : 하나의 속성이 취할수 있는 속성 값들의 집합"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "SQL 명령을 사용 용도에 따라 구분할 경우, 다음 중 성격이 나머지 셋과 다른 것은?", 
        "correct_answer": "INSERT",
        "incorrect_answers": [
            "CREATE",
            "ALTER",
            "DROP", 
            "INSERT"
        ],
        "desc": "DDL(데이터 베이스 정의 언어)<br>CREATE : DB 테이블, 뷰 생성<br>ALTER : 테이블 변경<br>DROP : 데이터베이스, 테이블, 제거<br>INSERT는 DML종류로써 삽입 명령어 입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "SQL에서 검색결과에 대한 레코드의 중복을 제거하기 위해 사용하는 명령은?", 
        "correct_answer": "DISTINCT",
        "incorrect_answers": [
            "DESC",
            "DELETE",
            "GRANT", 
            "DISTINCT"
        ],
        "desc": "DESC : 내림차순<br>DELETE : 레코드삭제 명령<br>GRANT : 권한부여 명령<br>DISTINCT : 검색결과에 대한 레코드의 중복을 제거"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "SQL의 SELECT 문에서 특정 열의 값을 기준으로 정렬할 때 사용하는 절은?", 
        "correct_answer": "ORDER BY 절",
        "incorrect_answers": [
            "SORT BY 절",
            "ORDER BY 절",
            "ORDER TO 절", 
            "SORT 절"
        ],
        "desc": "정렬은 오도바이(ORDER BY) 타고 다니면서 합니다..^_____^"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "스프레드시트에서 반복되고 규칙적인 작업을 일괄 자동처리 하는 기능은?", 
        "correct_answer": "매크로 기능",
        "incorrect_answers": [
            "차트 기능",
            "분석 기능",
            "매크로 기능", 
            "데이터베이스 기능"
        ],
        "desc": "매크로 : 반복되고 규칙적인 작업을 일괄 자동처리"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "스프레드시트의 기능과 거리가 먼 것은?", 
        "correct_answer": "동영상 처리 및 애니메이션 효과를 구현할 수 있다.",
        "incorrect_answers": [
            "데이터 연산결과를 사용자가 다양한 서식으로 자유롭게 표현한다.",
            "입력된 자료 또는 계산된 자료를 가지고 여러 유형의 그래프를 작성한다.",
            "동영상 처리 및 애니메이션 효과를 구현할 수 있다.", 
            "특정 자료의 검색, 추출 및 정렬을 한다."
        ],
        "desc": "동영상 처리 및 애니메이션 효과를 구현할 수 있는것은 프리젠테이션(파워포인트)에 해당한다고 볼수 있습니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "데이터베이스관리자(DBA)의 임무와 거리가 먼 것은?", 
        "correct_answer": "일반 사용자의 고급 질의문을 저급 DML 명령어로 변환",
        "incorrect_answers": [
            "시스템 문서화에 표준을 정하여 시행",
            "복구절차와 무결성 유지를 위한 대책 수립",
            "일반 사용자의 고급 질의문을 저급 DML 명령어로 변환", 
            "시스템의 감시 및 성능 분석"
        ],
        "desc": "일반 사용자의 고급 질의문을 저급 DML 명령어로 변환하는 것은 관리자가 아니고 DBMS 자체에서 이루어 집니다.DBA는 데이터 베이스 관리자로써 시스템 전반에 대한 운영을 책임 지고 있습니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "데이터베이스에서 정보 부재를 명시적으로 표시하기 위해 사용하는 특수한 데이터 값은?", 
        "correct_answer": "널(null)",
        "incorrect_answers": [
            "공백(blank)",
            "영(zero)",
            "널(null)", 
            "샵(#)"
        ],
        "desc": "데이터 베이스 뿐 아니라 모든 컴퓨터 관련 작업에서 NULL(널)은 데이터가 없음을 나타냅니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 SQL 문의 의미로 적합한 것은?", 
        "question_desc": "SELECT * FROM 사원;",
        "correct_answer": "사원 테이블에서 전체 레코드의 모든 필드를 검색한다.",
        "incorrect_answers": [
            "사원 테이블을 삭제한다.",
            "사원 테이블에서 전체 레코드의 모든 필드를 검색한다.",
            "사원 테이블에서 “*” 값이 포함된 모든 필드를 검색한다", 
            "사원 테이블의 모든 필드에서 “*” 값을 추가한다."
        ],
        "desc": "SELECT : 검색하시오* : 모든 필드<br>FROM 사원 : 사원테이블로 부터종합해보면 사원테이블로 부터 모든 필드를 검색(가져오시오)하시오."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 ( )안에 공통으로 들어갈 알맞은 용어는?", 
        "question_desc": "When the program and data are redy to be used, they are copied into the primary memory unit from an input device or storage device. Once the program and data have been loaded into the primary memory, the() Performs computation on the data. The () is made up of a control unit and an arithm etical logical unit.",
        "correct_answer": "Central Processing Unit",
        "incorrect_answers": [
            "Input/Output Device",
            "Primary Memory Unit",
            "Address/Data Bus", 
            "Central Processing Unit"
        ],
        "desc": "Arithmetical Logical Unit : ALU입니다..ALU는 CPU안에 있습니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 보기는 유닉스(UNIX)의 어떤 작업과 가장 관계가 있는가?", 
        "question_desc": "vi, ed, emacs",
        "correct_answer": "편집",
        "incorrect_answers": [
            "컴파일",
            "CD 재생",
            "통신", 
            "편집"
        ],
        "desc": "Vi : 유닉스의 대표적인 라인 편집기 입니다..편집기란 메모장 같은 프로그램을 말합니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": " “윈도 98”의 단축키 중 활성화된 창을 닫고 프로그램을 종료하는 것은?", 
        "correct_answer": "Alt + F4 키",
        "incorrect_answers": [
            "Ctrl + C 키",
            "Ctrl + Esc 키",
            "Alt + F4 키", 
            "Shift + Tab 키"
        ],
        "desc": "Ctrl+C 는 복사하는 단축키이고<br>Ctrl+Esc 는 시작단추 실행이고<br>Shift+Tab 은 탭의 위치가 전에있는 위치로 옴기는 것입니다"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "도스(MS-DOS)에서 별도의 실행 파일이 존재하지 않고 'COMMAND.COM'이 메모리에 상주하고 있을 경우, 항상 사용할 수 있는 명령어를 의미하는 것은?", 
        "correct_answer": "내부 명령어",
        "incorrect_answers": [
            "내부 명령어",
            "외부 명령어",
            "배치 명령어", 
            "실행 명령어"
        ],
        "desc": "내부명령어, 외부 명령어내부명령어는 command.com에서 지원해주기 때문에 별도의 실행 파일을 필요로 하지 않으며 항상 메인 메모리에 상주하는 명령어로서 명령어는 일반적으로 4자 이하 이다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "'윈도 98'의 탐색기에서 이웃하는 파일들을 선택할 때 사용하는 키와 이웃하지 않는 파일들을 선택할 때 사용하는 키의 나열이 순서적으로 옳은 것은?", 
        "correct_answer": "Shift, Ctrl",
        "incorrect_answers": [
            "Ctrl, Alt",
            "Shift, Alt",
            "Alt, Ctrl", 
            "Shift, Ctrl"
        ],
        "desc": "연속파일(이웃하는) : Shift불연속파일(이웃하지 않은) : Ctrl"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "도스에서 DIR 명령은 현재 디렉토리와 파일 등에 관한 정보를 표시해 주는 명령이다. 이 명령의 옵션(Option) 중 하위 디렉토리의 정보까지 표시해 주는 명령은?", 
        "correct_answer": "DIR/S",
        "incorrect_answers": [
            "DIR/P",
            "DIR/A",
            "DIR/S", 
            "DIR/W"
        ],
        "desc": "/P : Page 단위로 한화면씩 보여달라는 뜻<br>/S : Sub의 약자로 서브(하위) 디렉토리의 파일명도 보여 달라는 뜻<br>/W : Wide의 약자로 와이드 하게 한줄에 5개씩 파일명만 출력하는 뜻"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "'윈도 98'의 찾기 메뉴에서 지정할 수 있는 형식이 아닌 것은?", 
        "correct_answer": "파일 속성",
        "incorrect_answers": [
            "파일 속성",
            "파일의 크기",
            "포함하는 문자열", 
            "파일 형식"
        ],
        "desc": "속성을 이용해서 찾는 방법은 없습니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "UNIX에서 현재의 작업 디렉토리가 어디인지를 확인하는 명령은?", 
        "correct_answer": "pwd",
        "incorrect_answers": [
            "pwd",
            "rmdir",
            "chmod", 
            "groups"
        ],
        "desc": "PWD : 프로그램(프로세스) 워크 디렉토리의 약자로 현재 작업중인 디렉토리 위치를 나타 냅니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음은 무엇을 설명하고 있는가?", 
        "question_desc": "Jobs are submitted in sequential batches on input devices cuch as card readers, and job results are similarly received in batches from output devices such as printers.",
        "correct_answer": "Batch Processing",
        "incorrect_answers": [
            "Interactive",
            "Real-time",
            "Print processing", 
            "Batch Processing"
        ],
        "desc": "문제에서 batches 라는 단어가 주어져 있습니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "도스(MS-DOS)에서 디스크의 상태를 점검하는 명령은?", 
        "correct_answer": "CHKDSK",
        "incorrect_answers": [
            "CHKDSK",
            "FORMAT",
            "PROMPT", 
            "DELTREE"
        ],
        "desc": "CHKDSK : 체크(Check) 디스크(Disk)의 약자로 디스크의 오류 등을 체크해 줍니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "UNIX에서 파일의 내용을 화면에 보여 주는 명령은?", 
        "correct_answer": "cat",
        "incorrect_answers": [
            "rm",
            "cat",
            "mv", 
            "type"
        ],
        "desc": "cat 명령어는 파일들을 연결하고 표시하기 위해 사용되는 표준 유닉스 프로그램이다..이름은 concatenate(연결하다)의 동의어인 catenate에서 유래하였다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "'윈도 98'에서 새로운 하드웨어를 장착하고 시스템을 가동시키면 자동으로 하드웨어를 인식하고 실행하는 기능은?", 
        "correct_answer": "Plug &Play 기능",
        "incorrect_answers": [
            "Interrupt 기능",
            "Auto &play 기능",
            "Plug &Play 기능", 
            "Auto &plug 기능"
        ],
        "desc": "Plug &Play : 플러그(꼽자) 하자 마자 바로 플레이(실행,사용) 가능하다는 뜻입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "'윈도 98'에서 도스를 실행시켰더니 전체화면 형태로 도구들이 보이지 않아 불편하였다. 도스의 창 형태로 전환하려면 어떤 키를 눌러야 하는가?", 
        "correct_answer": "Alt + Enter",
        "incorrect_answers": [
            "Ctrl + Space",
            "Ctrl + Enter",
            "Alt + Space", 
            "Alt + Enter"
        ],
        "desc": "Alt + Enter : 전체화면 및 창모드 전환 단축키"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "'윈도 98'에서 도스를 실행시켰더니 전체화면 형태로 도구들이 보이지 않아 불편하였다. 도스의 창 형태로 전환하려면 어떤 키를 눌러야 하는가?", 
        "correct_answer": "System Shell",
        "incorrect_answers": [
            "C Shell",
            "Bourn Shell",
            "System Shell", 
            "Korn Shell"
        ],
        "desc": "쉘(Shell) : 도스의 명령어 해석기인 Command.com과 같은 명령어 해석기의 일종이다.<br>% : C쉘,<br>$ : 콘쉘, 번쉘"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "도스(MS-DOS)에서 감추어진 파일의 속성을 해제하는 명령은?", 
        "correct_answer": "ATTRIB / -H",
        "incorrect_answers": [
            "ATTRIB / +A",
            "ATTRIB / -A",
            "ATTRIB / -H", 
            "ATTRIB / +H"
        ],
        "desc": "H : 숨김속성<br>+ 는 속서 부여이며 -는 속성 해제를 뜻합니다.<br>결론적으로 +H는 숨김 속성을 부여 하므로 숨기라는 뜻이 됩니다.<br>-H는 숨김속성을 해제 하라는 뜻입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "'윈도 98'에서 클립보드(CLIPBOARD)의 역할은?", 
        "correct_answer": "프로그램 간에 전송되는 자료를 일시적으로 보관하여 준다.",
        "incorrect_answers": [
            "도스 영역을 확보해 준다.",
            "그래픽 영역을 설정해 준다.",
            "프로그램 간에 전송되는 자료를 일시적으로 보관하여 준다.", 
            "네트워크 환경을 자동으로 설정해 준다."
        ],
        "desc": "클립보드(CLIPBOARD) : 복사등을 위하여 자료를 일시적으로 보관하는곳"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "'윈도 98'의 특징 설명으로 틀린 것은?", 
        "correct_answer": "16비트 환경의 운영체제이다.",
        "incorrect_answers": [
            "16비트 환경의 운영체제이다.",
            "GUI(Graphic User Interface)로 사용이 편리해 졌다.",
            "PNP(Plug &Play) 기능을 가지고 있다.", 
            "멀티태스킹(Multitasking) 환경을 지원한다."
        ],
        "desc": "윈도우 98은 32비트 운영체제 입니다"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "컴퓨터에서 수행중인 프로그램을 의미하는 용어는?", 
        "correct_answer": "프로세스",
        "incorrect_answers": [
            "레지스터",
            "프로세스",
            "인터럽트", 
            "버퍼"
        ],
        "desc": "프로세스 : 실행을 위하여 주기억장치로 불려 올려진 프로그램을 뜻합니다.<br>프로세서 : 연산장치를 말하며 CPU등이 해당합니다.<br>스,서 두글자를 완전히 구분해서 이해 하세요"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "도스(MS-DOS)에서 하드디스크의 파티션을 설정하고 논리적 드라이브 번호를 할당하는 명령은?", 
        "correct_answer": "FDISK",
        "incorrect_answers": [
            "FORMAT",
            "DEFRAG",
            "DOSKEY", 
            "FDISK"
        ],
        "desc": "FDISK : 파티션 디스크의 약자로 물리적으로 1개인 하드디스크를 논리적으로 2개의 C,D 드라이브로 분리 하는 것을 파티션을 나눈다라고 합니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "운영체제를 기능상 분류했을 경우 다음 내용에 해당하는 프로그램은?", 
        "question_desc": "작업의 연속 처리를 위한 스케줄 및 시스템 자원 할당 등을 담당",
        "correct_answer": "작업 관리 프로그램",
        "incorrect_answers": [
            "작업 관리 프로그램",
            "서비스 프로그램",
            "감시 프로그램", 
            "데이터 관리 프로그램"
        ],
        "desc": "프로세스 : 실행을 위하여 주기억장치로 불려 올려진 프로그램을 뜻합니다.<br>프로세서 : 연산장치를 말하며 CPU등이 해당합니다.<br>스,서 두글자를 완전히 구분해서 이해 하세요"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 데이터 전송계에 해당되지 않는 것은?", 
        "correct_answer": "데이터베이스장치",
        "incorrect_answers": [
            "데이터베이스장치",
            "단말장치",
            "통신회선", 
            "통신제어장치"
        ],
        "desc": "데이터 처리계 : 컴퓨터=자료처리<br>데이터 전송계 : 통신(인터넷)시 필요한 부분<br>데이터의 전송계에는단말장치 (DTE:Data Terminal Equipment)데이터 회선 종단장치 (DCE:Data Circuit-terminating Equipment)통신 제어 장치 (CCU:Communication Control Unit)가 있습니다.<br>참고해 주세요 데이터베이스는 전송계,처리계에 포함되지 않습니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "단말기가 12개인 경우 이를 모두 망형으로 네트워크를 형성하고자 할 때 최소로 필요한 회선 수는?", 
        "correct_answer": "66",
        "incorrect_answers": [
            "33",
            "44",
            "55", 
            "66"
        ],
        "desc": "망형 회선수 = n(n-1)/2"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 PCM 변조 절차와 가장 거리가 먼 것은?", 
        "correct_answer": "다중화(Multiplexing)",
        "incorrect_answers": [
            "표본화(Sampling)",
            "양자화(Quantization)",
            "부호화(Encoding)", 
            "다중화(Multiplexing)"
        ],
        "desc": "표본화 -> 양자화 -> 부호화 -> 복호화->여과앞머리만 따서(표양부복여)"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 데이터 전송매체로 잡음과 보안에 가장 우수한 것은?", 
        "correct_answer": "광섬유케이블",
        "incorrect_answers": [
            "가입전화선",
            "광섬유케이블",
            "동축케이블", 
            "M/W 무선회선"
        ],
        "desc": "광섬유케이블은 빛을 이용하므로 전,자기장의 영향을 받지 않아 잡음이 없으며 도청 등의 보안에 강합니다..단점으로는 광케이블섬유는 재 연결이 어려우면 가격이 비싸다는 단점이 있습니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "인터넷 상에서 메일을 주고받을 수 있는 프로토콜에 해당하는 것은?", 
        "correct_answer": "SMTP",
        "incorrect_answers": [
            "HTTP",
            "SNMP",
            "SMTP", 
            "FTP"
        ],
        "desc": "HTTP : Hypertext Transfer Protocol<br>SNMP : Simple Network Management Protocol <br>SMTP : Simple Mail Transfer Protocol <br>FTP : File Transfer Protocol"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "공중파 TV 방송신호는 일정한 대역폭에 맞추어 음성과 영상신호들을 각 채널 반송파에 할당하여 전송한다. 이러한 방식에 해당되는 것은?", 
        "correct_answer": "주파수분할 다중화",
        "incorrect_answers": [
            "시분할 다중화",
            "통계적 시분할 다중화",
            "코드분할 다중화", 
            "주파수분할 다중화"
        ],
        "desc": "반송파가 나왔으므로 주파수분할 다중화가 맞는 답이죠"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "회선교환방식에 대한 일반적인 설명으로 틀린 것은?", 
        "correct_answer": "접속에는 짧은 시간이 소요되며 전송지연은 길다.",
        "incorrect_answers": [
            "고정된 대역폭 전송방식이다.",
            "실시간 전송에 적합하다",
            "접속에는 짧은 시간이 소요되며 전송지연은 길다.", 
            "속도나 코드변환이 불가능하다."
        ],
        "desc": "접속에는 긴 시간이 소요되며 전송지연은 짧습니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "광섬유케이블에서 정보전송의 기본 현상은?", 
        "correct_answer": "전반사",
        "incorrect_answers": [
            "굴절",
            "전반사",
            "흡수", 
            "산란"
        ],
        "desc": "전반사 도파 원리를 이용 합니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "개방형 시스템(OSI) 계층 모델에서 네트워크 구조에 대한 계층 순서가 차례대로 옳게 된 것은?", 
        "correct_answer": "물리계층 - 데이터링크계층 - 네트워크계층 - 트랜스포트계층 - 세션계층 - 프리젠테이션계층 - 응용계층",
        "incorrect_answers": [
            "물리계층 - 데이터링크계층 - 네트워크계층 - 트랜스포트계층 - 세션계층 - 프리젠테이션계층 - 응용계층",
            "물리계층 - 네트워크계층 - 데이터링크계층 - 트랜스포트계층 - 세션계층 - 프리젠테이션계층 - 응용계층",
            "물리계층 - 네트워크계층 - 트랜스포트계층 - 데이터링크계층 - 세션계층 - 프리젠테이션계층 - 응용계층", 
            "물리계층 - 네트워크계층 - 데이터링크계층 - 트랜스포트계층 - 프리젠테이션계층 - 세션계층 - 응용계층"
        ],
        "desc": "물-데-네-전-세-표-응 이라고 앞글자만 따서 외우면 쉽습니다.리듬감도 생기고 더 쉽게 외울수 잇어요"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 멀티미디어 요소로 볼 수 없는 것은?", 
        "correct_answer": "DVD",
        "incorrect_answers": [
            "그래픽",
            "비디오",
            "사운드", 
            "DVD"
        ],
        "desc": "멀티(다양한) 미디어(매체)그래픽 : 그림, 사진<br>비디오 : 영상<br>사운드 : 소리<br>DVD는 보조기억장치"
    }
]